\section{\textit{Ad hoc On-Demand Distance Vector} (AODV)}
	\textit{Ad hoc On-Demand Distance Vector} merupakan sebuah \textit{routing protocol} yang bersifat reaktif, hal ini berarti protokol akan mengolah dan memproses rute hanya ketika melakukan \textit{request} saja. Berdasarkan RFC 3561 \cite{aodv}, terdapat dua proses utama dalam AODV, yaitu \textit{route discovery} dan \textit{route maintenance}.
	\textit{Route discovery} dilakukan dengan menginisiasi paket \textit{route request} (RREQ) dan diikuti sebuah \textit{route reply} (RREP) yang akan diberikan oleh \textit{node} tujuan ketika sudah menerima paket RREQ. Selain paket RREQ dan RREP, terdapat paket \textit{route error} (RERR) yang membantu dalam proses \textit{route maintenance}.

	Pada setiap \textit{node} yang menggunakan \textit{routing protocol} AODV pasti memiliki sebuah \textit{routing table} dengan \textit{field} sebagai berikut:
	\begin{itemize}
		\item \textit{Destination Address}: berisi alamat dari \textit{node} tujuan.
		\item \textit{Destination Sequence Number}: \textit{sequence number} dari jalur komunikasi.
		\item \textit{Next Hop}: alamat \textit{node} yang akan meneruskan paket data.
		\item \textit{Hop Count}: jumlah \textit{hop} yang harus dilakukan agar paket dapat mencapai \textit{node} tujuan.
		\item \textit{Lifetime}: waktu dalam milidetik yang diperlukan \textit{node} untuk menerima RREP.
		\item \textit{Routing Flags}: status jalur. Terdapat tiga tipe status, yaitu \textit{up} (valid), \textit{down} (tidak valid) atau sedang diperbaiki.
	\end{itemize}

	Tahapan yang dilakukan pada proses \textit{route discovery} dalam AODV dimulai dengan {node} pengirim membuat paket \textit{route request} (RREQ) dan melakukan \textit{broadcast}. \textit{Neighbor node} yang menerima paket RREQ akan memeriksa \textit{routing table} masing-masing. Jika \textit{destination sequence number} yang terdapat pada paket RREQ sama atau lebih kecil dari yang ada pada routing table dan rute menuju \textit{node} tujuan belum ditemukan, maka paket tersebut tidak akan dilanjutkan (\textit{drop}). Jika \textit{destination sequence number} pada RREQ lebih besar dibandingkan yang terdapat pada \textit{routing table}, maka \textit{entry} pada \textit{routing table} akan diperbarui dan paket tersebut akan di-\textit{broadcast} ke \textit{neighbor node} sekaligus membuat \textit{reverse path} menuju \textit{node} pengirim. Jika rute menuju \textit{node} tujuan sudah ada di dalam \textit{routing table} dan memiliki \textit{routing flags} "\textit{up}", maka \textit{node} akan mengirimkan paket RREP ke \textit{node} pengirim. 
	
	Tujuan dari \textit{route maintenance} adalah untuk mengontrol status dari rute-rute yang tercatat pada \textit{routing table}. Jika ada koneksi antar \textit{node} yang terputus pada suatu rute, maka \textit{node} yang mendeteksi kejadian tersebut akan mengirimkan paket RERR kepada semua \textit{node} yang bekomunikasi menggunakan rute tersebut. Seluruh \textit{node} yang menerima paket RERR akan menandai jalur tersebut menjadi "\textit{down}" dan meneruskan paket tersebut hingga sampai pada \textit{node} pengirim. Jika \textit{node} pengirim masih memerlukan komunikasi data dengan \textit{node} penerima, maka proses \textit{route discovery} antara \textit{node} pengirim dan tujuan akan dilakukan kembali.